\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Meervolk}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Meervolk), neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {3 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 13,
        con = 12,
        int = 11,
        wis = 11,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Aqual, Gemeinsprache},
        challenge = 1/8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Meervolk-Humanoide kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Speer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W6) Stichschaden oder 4 (1W8) Stichschaden bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Speer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=4 (1W8),
%      or-dmg-when=bei zweihändiger Führung und Nahkampfangriff,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
